雷鼎鳴: 大陸經濟冇可能同香港經濟攬炒

香港能使內地經濟崩潰嗎？ (雷鼎鳴)

黑衣人及他們的網站掛在口邊的一段論述是內地很依賴香港，沒有了香港，或是香港不跟內地合作，中國經濟便會崩潰云云。

我研究中國及香港經濟多年，認知與他們截然相反，但我老是搞不清他們這虛假的自信從何而來。最近有朋友傳來一段「新聞」，據說是某反對派大報弄的，我不讀這報紙，也不想花時間去證實這「新聞」是否此報所刊，但「新聞」中的「數據」是我十分熟悉的，我每年教的「香港經濟」課也會用上此等數據，但可惜，該段「新聞」雖用上真數據，但從中被引申出的結論卻是自欺欺人，蓋因其忽略了其他重要的相關數據也。

這「新聞」說了甚麼？它說2018年香港到內地的直接投資（FDI）是960億美元，佔了當年流入中國的FDI總數的七成以上。這段「新聞」粗製濫造，這些數據其實是2017年的，只因它用了2018年出版的統計年鑑，便誤以為是2018年的數據，而且香港那年到內地的FDI是945億美元，佔中國總FDI的七成二，但以該報的水平，有些錯誤我們將就一下也不追究了。

數字是真的，但我們總要用一下腦袋想想這代表了甚麼吧！945億美元是甚麼概念？2017年香港的GDP是3414億美元，那麼直接投資到內地的資金便是GDP的27.7%了，香港人有能力把這麼多的錢直接投到內地嗎？

再看看每年香港的總儲備，2017年才不過是790億美元，比投到內地的945億更少，錢從何而來？況且香港自己也有在本地的投資，那年共738億美元，即儲起來的錢減去在本地的投資後，只剩下52億，那還有這麼多的餘錢可用在內地？

額外的資金會否來自貿易的盈餘？這更不可能。香港商品貿易數十年來長期赤字，2017年逆差617億美元，雖在服務業貿易中有266億美元順差，但總體貿赤仍高達351億美元，提供不了資金。再問錢從何而來？

答案是內地來的！內地的資金早已進入充裕狀態，2017年，流入內地的FDI共1310億美元，但內地在境外地方投資的FDI則高達1583億美元，其中912億美元是流到香港的。換言之，中港兩地直接投資的資金互流，香港淨流入到內地的直接投資只是兩者之差，即33億美元，只佔內地當年投資總額的0.066%，微不足道！說內地沒有了來自香港的投資經濟便會崩潰，是癡人說夢。

我們再搞清楚中港兩地怎麼會有這麼龐大的相互投資。2017年總共有1107億美元資金流入香港作直接投資，其中從內地來的912億佔了總額的八成二，來自中國以外的投資總額只得195億美元，這筆真正的外資遠遠低於投資到內地的總額，所以我們可確定這一個模式：內地企業以直接投資的方法把錢弄到香港它們所開設的公司後，再以香港公司的名義把資金投回內地。為何這樣做？我相信是利用內地對外商或港商的優惠政策，這些企業得以圖利。是否香港本土的商人沒到內地投資？當然不是，只是大部份所謂的港商在內地的FDI，其實只是內地資金而已，內地資金流出多於流入，並不缺乏資金，對港並無依賴性，香港的資金在內地所得的優惠，也是來自中央政策，若一取回，便立時少了資金來港再回轉到內地。

香港的反對派有兩個通病，一是不學無術，不懂分析數據，二是根本不知這幾十年來，中國經濟的規模已變為龐然大物，香港只佔其零頭，那又憑甚麼可以認為香港有這麼大的影響力，可使內地經濟崩潰？不少外國學者未有跟上情況，也犯了同一毛病，但最荒謬的還是美國副總統彭斯，他去年十月發表演說，認為中國有今天的成績，「很大程度得益於美國對中國的投資。」2017年美國在中國的FDI是26.5億美元，佔中國當年總投資額的萬分之五，彭斯是否在發夢？香港的黑衣人一樣也在發白日夢。

(註: 在報紙版本中，文章最後處有一錯誤。2017年美國在中國的FDI，報紙版本是二千六百一十六億美元，亦即2615億美元。其實這應是26.5億美元，我的字潦草，校對人把26.5看成為2615，故有此誤，美國是沒有能力到中國投資二千多億美元的。)

咁多人話無用,即係做對了

中國經濟靠邊個出入大家心知肚明
雷鼎鳴當人ON9

let's see

哦
上一頁

方向正確

攬炒囉

on9仔打篇咁嘅垃圾廢文以為就可以改變到啲咩咁
篇文入面自己都用第二樣嘢來證明香港對支那好撚重要係乜嘢玩法？

點解完全唔提獨立關稅區

人地就係走資先經香港投資大陸
香港收皮咪走去第二度，你以為會番中国？

驚撚到震

雷鼎鳴係激進組織愛港之聲發起人，只係用前科大教授包裝。

試下咪知邊個岩
正所謂大膽假設小心求證

雷教授咁講就得啦
佢次次都錯

咁你快啲比香港仆街先

“內地企業以直接投資的方法把錢弄到香港它們所開設的公司後，再以香港公司的名義把資金投回內地。為何這樣做？我相信是利用內地對外商或港商的優惠政策，這些企業得以圖利。”

完

三毛認證pass

個個都咁驚？

咁佢驚what, 做乜講咁多野，資產轉移返大陸囉

嘩~支那係龐然巨物啊~好撚驚驚啊~

到時睇下會唔會陽萎囉

含撚啦雷鼎鳴，奶共奶到你咁嘅撚樣真係肉鳩酸

我地得800萬，睇你14億點死

咁仲驚咩姐 仲唔出撐炸咗香港佢 等咩

得啖笑
想叫人唔好走資
全世界心水都好清

所以話啲腦殘藍絲智商係咁上下
logic fail到呢

Try me

越講越柒

「我認為，對我們來說，一個人，一個黨，一個軍隊，或者一個學校，如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」[26]
〈被敵人反對是好事而不是壞事〉，1939年5月26日

試下咪知

笑撚死人

只有影響直接投資先叫影響？其他間接投資呢？投資者信心問題呢？債務問題呢？其他嘅multiplier effect呢？
經濟教授喎

條友真係唔識架喎

岩呀，大陸爆左香港都未死

係咩？咁制裁香港先
香港唔值得擁有更好

攬炒攬炒攬炒攬炒

電子叫雞呢d先進嘢我真係唔識

之前先話遊行人數得十幾萬
肉眼睇到嘅都睇唔清
更何況係呢啲睇唔到嘅嘢 垃撚圾

睇相佬扼你10/8年

就試下聽日行緊急法
睇下邊個岩囉

我佔中嗰五百萬呢

上次占中損失幾多億話？

睇下點

仲講緊2017年數據

我好想知教授你啱定錯，快啲揭曉

哦

話哂經濟學教授我唔信佢係真唔識囉。。。。夾鳩硬用gdp同投資比例計，傻的嗎？

外資果啲係真銀，gdp係塘水滾塘魚，冇理由唔知卦，當年第一堂上econ已經講兩個人食一舊屎貢獻兩億gdp既故事。

好心啦，真係唔驚俾同行恥笑？

咁如果冇左香港d錢又有入有出?

無啦啦幾個差唔多既廢文一齊出

快啲罰香港啦

勿 妄自菲薄

條友講野都無啱過， 除咗支那人未見識過佢既驕人成績會上佢堂之外

本地仲有邊個柒碌會上佢當？

求撚其啦!
總之我地會攬炒!

無可能咪出老解囉你老母

呢條on9 咪撚理佢

攬炒完再睇下

你係呢個時候話沒可能 咪 即係有可能囉

證明做對了

又證明做啱
支那狗話假即係真

敵將初勝者，貶己方將領輕敵大意。」
「敵將多勝者，貶己方軍師擇地失利、天氣預測錯誤。」
「敵將常勝者，貶敵軍將領有勇無謀!」

雷鼎鳴，BBS，JP（Francis T. Lui），中華人民共和國廣東台山人，香港科技大學經濟學系前系主任及榮休教授，香港建制派政治組織幫港出聲成員

可以唔洗理

大陸開放市場，自由經商健全法治社會，吸引返外國公司做返世界工廠，到時的確香港唔會影響到佢經濟

電教授奶共奶到好出名

支那人以為嘴砲可以改變到事實

雷叫獸講嘢？算罷啦

佔中個2000億喺邊呢

呢個柒頭次次都9up 點撚解做到教授

係真唔係，到時咪知囉，做學者係要大膽假設，小心求證架嘛

大陸都炒硬，我地攬埋去都唔算攬炒架啦

咁咪搞冧香港囉
講到咁把炮

證明左攬炒係正確

正解！

閱

咪試下囉睇下邊個驚D

無左獨立關稅區同香港關係法 大陸啲錢點彈出彈入呀點唔攬炒呀

敵人反對的

點解我會認真睇晒佢
on9到唔識評論

無錯
係都大陸死先
9月美國關稅措施就開波

我銀包得一百蚊， 所以我銀行戶口既一千蚊唔係我？ 戇鳩呀

無可能的話講黎做咩
當耳邊風未得

都啱 佢哋死先

毛主席

火固旺，然火上加油，亦不失為美事

垃圾科大教授

有佢認證， it works.

學識數人頭先啦教授

數都唔識計嘅收收皮先

答案是內地來的！

屌你果段都唔知up 乜柒 呃下師奶都得既

大教授, 之前話果D損失唔知幾多億計好未?

咪睇得點囉
得個講字點知啫

大陸現在巳經濟下行，唔等香港，講得冇錯。

試下咪知囉
既然香港對大陸冇咁大影響力

經濟學教授喎 真係無腦
無左香港制度保護 睇下果7成外資仲會唔會入黎 而家邊個話係香港直接投資呀 護支犬

no stake in the society 既人點會影響到其他人呢

已後唔洗出廢文啦 諗下點走資好過啦

呢條撚樣同湯渣一樣，講親野都知道一定係出黎幫共狗

做對了

好多數勮分析
勁

呢條垃圾都好信

阻你一陣

[size=7]901 1點鐘 機場見[/size=7]

記住啊 我地只係幫機管局做交通壓力測試

901 機場 Channel

901 機場 公海

901 機場 宣傳

賭一鋪 少廢話

等等，想問其實佢所講嘅FDI互流是咪真？
有無高手解答。表面睇佢篇文唔似鳩嗡。

㩒錢 唔好停

試下咪知囉 唔洗估估下

on9，中国人攞錢落嚟唔會去外國買樓？香港上去啲錢又會無其他國家資金？呢個世界淨係得中国同香港互相投資？

得香港攬炒都夠做
咁想要經濟咪番蟈囉

點解佢仲係咁on9
無人質疑大陸人無錢
係講緊 無左香港 佢地d錢走唔到出去

應該唔會陽萎wor

雷教授成日都叫雞，如果唔係點解講「支付寶可以叫雞」講得咁順口

即做咪知會點囉

毛語錄?

試下咪知得唔得囉

TLDR

我諗出得去發夢嘅人
最少一半都知道
攬炒第一個會死嘅係支国
無咗香港嘅錢
同無咗香港俾佢哋洗錢走錢
佢哋仆街仲仆得快過我哋

教授證明人地錯, 但無證明自己岩, 完。

如果資金唔靠香港流入，大陸唔只失去香港直接投資，會無埋外資，咁，你大陸D錢又邊度黎呀？

保皇黨的最大問題，就是以為所有人都同佢地D支持者一樣，不學無術。

要出文話無用，即刻篤倒痛處

教授，搞d你d數人數先啦

雷神

D錢千方百計黎左香港, 再投資返大陸?
你當班大陸西真係on9

咁你驚啲咩呢？
我地試下咪知囉

而家D學者真係不學無術
香港係外資入支那嘅大門，而家要攬炒關上大門，點止港資，連外資都封鳩佢
美國對中國嘅投資令中國起飛，唔係單單係金錢上，主要仲有技術同知識產權先係最值錢

美金自由換先同我講嘢

北水嚟香港炒股當投資？
諗下邊個幫邊個

諗起港台五夜廣場學人講經濟 決戰雷神
笑撚到我

中國外匯儲備減外債=1.2萬億美元
仲未扣各種隱藏債務，報大數

香港有4,400億美元

夢想成真

靠佢叫雞刺激經濟

太長 唔睇 但攬炒方向正確

去新加坡，炒貴佢地 o 的樓

連計人頭都計錯嘅教授

重有咩討論空間

Oh really? You wanna try?

呢個先係重點，個個都知香港個重要性係佢個國際地方所帶黎ge優惠，純粹鬥錢係無可能同第二大經濟體鬥

篇文講講下自己講番呢樣野出黎都有ge，教授認證左我地個方向係岩喎

聽過佢話遊行得十零萬人已經知條友係鳩up奶政府

成日掛住教授二字成日鳩噏舐共

咁咪試下囉

有佢認證，一個字「掂」
燒山好野.gif

無影響點解咁大反應？
沒事兒沒事兒

Up乜9 香港流入內地嘅資金來自內地？
訓撚醒未

傻仔

冇美國嗰26億其他國家撚敢投資喺你中國？ 你唔係以為中國係世界揸fit人啊嘛？

呢條友勁過經濟學人但明明佢遊行人數都數錯

咁就要試下啦

香港咁冇用仲唔快啲制裁香港

睇到呢度以為自己發緊夢

咁你開口叫中央懲罰港人啦
講咁耐

唔好講咁多啦，叫班內地企業係香港上市果啲落返哂黎返大陸上市囉

既然無事，咁仲唔快d懲罰香港

負皮埋先

電教授講到大陸係香港咁多投資，如果香港攬炒對大陸經濟咪好有影響？

佢學識數人數再黎講經濟啦, 12345都唔柒識數, 學人講數據, 笑死

吹到咁大咁威，出解放軍囉緊急法，還掂大陸唔驚

哦 唔驚咪好囉

呢條友出名廢嘅，唔洗理。

利伸：uk uni economics grad

Noted

有冇人覺得雷鼎鳴同燒山一樣,都係燈神

咁咪出老解囉 講經咩

既然都唔驚
咁咪等我地自炒囉
咪撚出手啊屌你

實踐是檢驗真理的唯一標準

原來兩舊屎係佢出架

咁咪試下佢

佢次次都亂up

無可能攬炒
點都係大陸死先

如果真係無事就唔需要出聲鬧人依樣個樣啦, 反正大家都會安全著陸
相反, 如果真係出事, 咁示威者想破壞經濟的政治目標成功達成, 佢地一樣嬴

互而言之, 示威者點都會贏

睇黎有人好驚

多謝燒山.gif

其實當佢講得無錯，咁如果內地企業開唔到公司係香港咪又係蝕到仆街，由頭到尾個問題都係個制度

廢文又咁長 有無人可以quote 重點比我快趣睇都有得笑

驚撚到

佢當係一帶一路將D貨運遠些省份，行遠些路程，呃政府保貼。

明燈發功
即係
大陸經濟有可能同香港經濟攬炒

所以我們可確定這一個模式：內地企業以直接投資的方法把錢弄到香港它們所開設的公司後，再以香港公司的名義把資金投回內地。

唔拎香港外資數據出黎睇下？
btw
如果香港唔重要 點解要掟錢落香港再投返去中國
又特供？

當然唔係，但好多人上第一堂econ講gdp就係講呢個故事。。。佢都一定識

雨傘運動快一周年，由爆發初期、至清場完成、以至今時今日，坊間對學生及黃絲的指摘從未間斷，現階段判斷對與錯，意義不大。令人遺憾是，由特首梁振英、問責高官、建制黨派，甚至是學者等，對過去一年社會不和諧、零售疲弱、訪港旅客減少等，統統賴入佔中數，這股帶?戀母式的情意結，也正正是香港當前的死結。

科大經濟發展研究中心主任雷鼎鳴去年將佔領運動量化作經濟損失，保守估計造成經濟損失3,500億元，相等於平均每名港人輸了5萬元。本月中旬再撰文，指「去年佔中快將發生時，股市大瀉，正好是市場告訴我們，投資者評估佔中會大大不利於香港經濟……佔中雖演變為佔領金鐘等地，但負面影響總會逐步浮現。現在零售市場出現問題，正是市場對佔中的部份迴響。」

去年雨傘運動，港股9．29首個交易日跌了450點，為期79日佔領期間，恒生指數於10月16日以22900點收市為最低，較佔中前跌778點，市值蒸發近8,000億元，接近雷教授指打個五折價的損失金額。
依照雷教授「暴力佔中」邏輯，股榮嘗試用中央今年7月「暴力救市」來演繹及推論對本港經濟得與失。「今年暴力救市發生時，股市暴瀉，正好是市場告訴我們，投資者評估暴力救市會大大不利於香港經濟……救市雖演變為救大不救細，但負面影響總會逐步浮現。現在零售市場出現問題，正是市場對暴力救市的部份迴響。」

今年7月4日，中證監召開緊急會議，國務院同步開會，結果多箭齊發：推出1.7萬億救市方案、禁券商於A股4500點以下減持，總理李克強強調要「暴力」救市。暴力救市後首個交易日，港股瀉700餘點，及後中國再來招惡意貶值，暴力救市後第79日（9月18日），恒指收報21186點，較暴力救市前累積跌了4,000多點，市值蒸發4萬億元。
「暴力佔中」令港股最衰跌了不足800點，市值唔見了8,000億元。「暴力救市」令恒指跌了4,000點，市值損失4萬億元。孰輕孰重，我想心水清的讀者自有判斷。
香港刻下最大鑊的地方，除了是沒有危機意識外，就是逢遇到問題，可以賴的就賴，「舖租?價、名店藥房退租，仲唔關勁嗚事。訪港旅客減、酒店減價，還不是暴力趕客惹的禍。」這種stereotype令政府由上而下，以至相關團體，誤判了形勢，忽視了真正的元兇是匯水問題、客路太過集中內地客，以及不合理的天價租金。失去了求變的精神，沉醉昔日的美好時光，遇到困難就用歪理強詞奪理卸責。
事實擺在眼前，內地客過去十餘年湧港消費，不是他們施捨香港人，而是各取所需，港人從來沒欠他們。港元跟美元走強，內地客轉移陣地赴日韓歐，錯的不是香港，而是利益掛帥下的荷包表態。
催淚彈、胡椒噴霧如何殘暴，但都不及歪理惡頂。當連法治也守不住的時候，也是香港淪落之時，但願不會有這樣的一日。

股榮

《雨傘一周年》:

直入正題啦。。成篇都係呃稿費

垃圾唔洗睇

見佢姓雷嘅就知OK啦

如果講到香港咁渺小不值一提 咁樣解放軍一早落咗黎屠城啦 唔好當我哋香港人係白癡啦. 香港人好清楚自己嘅價值喺邊度. 而我哋正正係共產黨嘅春袋

係人都知經濟狗最鍾意出口術改變世界

雷鼎鳴廢老一名

鄧小平：「實踐是檢驗真理的唯一標準」

雷鼎鳴三隻字等如假野
說好的佔中損失LA？

唔怪得中國同港共越嚟越唔重視經濟學家，用啲奶共言論加假分析，基本上街邊阿伯都做到，洗鳩佢講廢話

講咁撚多廢話即係會攬炒囉
淆就淆啦

攬炒完咪知係咪真

試下咪知囉

叫雞教授啲野都好信 不過我地姑且試下照做，敢咪知佢既理論啱唔啱囉

其實係佢自己本身on9

自問都讀Econ 出身 睇佢篇文真係睇到一頭霧水
收皮啦雷鼎鳴

佢既目的係比藍絲睇only

咁未試試佢睇下？
講緊香港有能力影響到全球經濟 做到black swan
你條撚屌支付寶叫雞教授未試下呼籲下
睇下會唔會一齊攬住炒

既然咁大爭議 咁就真係要試下喇 我都想知邊個先岩

雷教授嗰種咁科學的計算遊行人數的方法，可以大家相信他其他的分析嗎？

當你係真，同唔到支那攬炒都同你呢班賣港賊攬炒

咁怕咩攬炒呀
黎啦

成篇文都冇提過貿易戰&支爆

我目標低D只要香港攬抄就得

身兼科大經濟發展研究中心主任的雷鼎鳴認為，中央對香港金融的依賴已減少，擔心推出類似03年的大規模優惠措施機會將減。他又指若佔領行動令港經濟發展減慢0.1％，推算未來30年會損失1.1萬億元，

雷教授就講得啱喇
證明大陸經濟死左都唔係香港造成
你班藍屎廢老咪再屈人

即係有用

攬炒係香港ja麻
大陸自有美國攪

三個字 笑撚左

好呀

咁取消香港關係法，唔好俾外資取道香港

我呢個冇讀過經濟既人都知攬炒一定係大陸傷d，係人都知大陸依家窮靠香港接濟緊

咁既然攬炒對中国無害, 人民日報同環球時報做乜咁大聲, 你都無發文既必要啦, 咁咪炒囉

唔試下又點知真與假

咁佢不如講下啲錢喺邊度嚟呀?如果唔係美國佬畀佢嘅話

人地打兩隻字就收三毛，佢打成篇野又係三毛

我個所謂老豆仲以為大陸好有米，以為示威搞到經濟轉差，on居

佢講野唔係講比正常人聽
等於叫你返大灣區買樓

加上攪炒前 中共自炒先可能性大大提高

唔緊要啦
剩係做到香港攬炒都好夠
一齊死啦

雷鼎鳴真係越來越hi。香港係世界第三大金融中心，遠比上海深圳進步。是中國唯一可以有效融資美元的市場，如果話香港唔重要，咁上海就更加唔重要啦。中共好鍾意吹貿易戰又唔怕，香港示威又唔怕，國際圍堵又唔怕，事實上每一單野都可能唔係好怕，但係中共嘅抵抗力都唔係無限嘅，一拳打你唔死，就唔代表一百拳加埋打你唔死。攬炒嘅意思唔係話中共就會因為香港立即崩盤，而係話我地攬炒可以狠狠地打土匪政權一拳，經濟打擊之餘向國際暴露中共嘅野蠻邪惡，然後係之後幾十年係世界各地形成爭取民主自由嘅反共前線，配合貿易金融貨幣戰國際圍剿中共，總有一日拖死仆街暴政！

我自己攬炒自己, 你咁驚做乜

咁你咪出解放軍囉

佢講的相反就係「答案」

笑人彭斯唔識野
你估人地係中國班戇鳩仔咩
得閒冇事講廢話 後果自負
佢國家係咁又當人地都係

都係個句，無左香港，你D人仔點同美金玩......

毛毛至理名言

咁試下咪知

好啊，咁不如試下

睇個TOPIC 都知道係咩料
即係大家無做錯到!!!

中國大陸咁大9xx, 香港咁細都有7xx…
自爆大陸人均好少，大陸人同香港人比其實好窮呀!

傻閪，快啲試下囉

支那講嘢不嬲都係反話
無用即係好撚有用

雷蛇話佔中損失三千億, 結果
雷蛇話中國唔會有事, 即係

經濟教授？邊到經濟呀？睇過...
奶共教授就又你份

唔會攬炒你咪繼續係大陸投資囉

佢意思係啲錢係黎自大陸都唔緊要
你流左出去嘅錢唔可以再靠香港流返入去都夠你玩撚猿

攬炒原意都係咁，關大陸能事咩。

平民經濟好又冇得益
平時賺錢就賺到盡 賺少左又要人同你共度時艱
依家攬炒 都冇咩分別
冇左份工未全職抗爭囉

經濟好唔好關我撚事咩

概然你話唔會攬炒，咁咪即刻實行緊急狀態、出解放軍囉

經濟界燒山

流出多於流入？內地無資金管制？？

世紀政權大顛覆

係無用你就唔會咁急衝出黎柒啦

咁你驚閪咩 快啲通過

既然冇影響班藍絲唔洗咁驚啦
香港死左咪返黨嘅懷抱囉而家國家咁富強

佢係咪唔知，香港人好多都知巴拿馬文件大約講咩野?
我係師奶仔都知知地啦…
扼大媽或者得…

試下咪知囉，㩒錢啊

照搞

冇用仲乜仲唔坦克碌豬
搞咁耐

退一步問，點解d錢要經香港先入中國？因為d錢唔能夠直接帶番中國囉，柒頭！點做教授？

咁不如試下咪知真定假囉

如果真係無用，打咁多字話比你班反對派聽無用。比我就一鳩唔出聲

哦！既然無後顧之憂咁出得解決軍未？！快啦！

上次夠話佔中累恒指跌市啦
人唔笑狗都吠

試下lor 有咩損失

係唔驚你就唔洗打咁大篇野維穩啦

無損失咪試下囉

廢噏咗咁多隻字，來來去去都係講FDI，咁FPI呢？multiplier effect呢？DSE都有教呢啲啦屌，仲話經濟教授喎

試下就知囉 傻豬

雷鼎鳴 同 張五常都出晒聲
阮志華呢

你都識講友那入錢落嚟啦 冇咗香港你啲錢入去邊 on99呃飯食

睇下香港股市收皮會點

香港人持續示威你就會見到個影響

「我相信是利用內地對外商或港商的優惠政策，這些企業得以圖利。」
哦, 咁以後唔好利用香港囉。

一見到雷頂鳴, 入嚟, 負評, 出番去

幫港出聲既大陸仔

比膠

gchi燈王雷鼎鳴

本來唔信班攬炒派 但雷蛇一講我就驚啦

睇黎有人帶風
最少有3個post吹經濟
大家睇路

真係無可能既話
洗咩咁多人出尼講

如果係燒山講出黎應該過萬正皮

睇雷鼎鳴個遊行數字就知佢唔識計數
仲話計香港同大陸經濟
笑死人

我想講支那而家呢個局面
唔使攬都可以自己炒
而家講緊係香港自己內部攬炒呀教授

雷：佔中已令港損失3500億（201410）

佢係邊位

其實無論個事實係點 我地都係會繼續
所以 辛苦哂雷生打成篇廢文出黎

呢啲所謂專家食屎啦

咁就要試一試啦 我地做實事架嘛

Under 佢啲 prof 都成日上堂暗串佢
上過幾個都係

咪係，GDP呢d只係Currency Manipulation 嘅掩眼法
中國經濟同傳銷冇分別

避開事實，混洧視聽
講事實就嚇晒所有人㗎啦，加速走資
你估佢自己都唔驚咩

數字是真的，但我們總要用一下腦袋想想這代表了甚麼吧！945億美元是甚麼概念？2017年香港的GDP是3414億美元，那麼直接投資到內地的資金便是GDP的27.7%了，香港人有能力把這麼多的錢直接投到內地嗎？

其實佢都幾攪笑,GDP可以理解為香港既交易總量(以金錢計),你擺100億落銀行係唔會計入GDP,咁GDP同可以投資幾多錢根本無太大關係.

再看看每年香港的總儲備，2017年才不過是790億美元，比投到內地的945億更少，錢從何而來？況且香港自己也有在本地的投資，那年共738億美元，即儲起來的錢減去在本地的投資後，只剩下52億，那還有這麼多的餘錢可用在內地？

流經香港既投資,同香港人既投資根本係兩回事,何必混為一談?

額外的資金會否來自貿易的盈餘？這更不可能。香港商品貿易數十年來長期赤字，2017年逆差617億美元，雖在服務業貿易中有266億美元順差，但總體貿赤仍高達351億美元，提供不了資金。再問錢從何而來？

呢度更加笑大把口,賺唔到外匯,何來千億外匯儲備?
至於接下來都係幫中國打飛機,唔講太多.

屌 唔係話香港的錢去大陸
係香港係集資港 外資怕有大風險唔直接投資錢入大陸
怕筆錢會比人封鎖佐 怕拎唔返

大陸幾多國企係香港集資
一個國家佢的企業 有7成係香港集資即係咩數字 自己諗下啦
重無計洗黑錢返大陸的錢
破壞佐香港的集資港 你國際聲譽無撚佐
你估外國會唔會有信心投放大量資本投資大陸

到時國企集資少佐 就諗下會發生咩事啦
另一件事係 港元的問題 係人民幣唔係國際化的時候
無佐港元 我想問你點穩定用人民幣換港元再換美金

如果人仔要同美金掛釣 請問又要幾多外匯儲備做

的確中國經濟短時間唔會爆 但無佐香港而美國佬要搞9你 你就好快byebye
到時變返北韓 玩鎖國打飛機啦

咁就唔洗怕啦

傻豬黎既
大陸經濟一早自炒左啦
守唔住個匯率就爆

有數據就話人地數據錯
無懶咪得依種方法狡辯

係囉
點解唔直接投資
要靠香港進出呢可

所以我們可確定這一個模式：內地企業以直接投資的方法把錢弄到香港它們所開設的公司後，再以香港公司的名義把資金投回內地。為何這樣做？我相信是利用內地對外商或港商的優惠政策，這些企業得以圖利。

攪炒咪有用囉

UsT之光又出黎發功

哦 理得你

同燒山一撚樣嘅
當年話占中樓市股市大跌，結果燈到個市無事發生

連數遊行人數都唔識數就咪撚同我講其他數據上嘅嘢

一齊睇下囉一齊冇獨立關稅區囉 你越講越想攬炒

支那唔洗攬都等爆啦
香港呢下係踩多幾腳姐

咁可以攬炒啦
既然中國唔驚
呢d正一豬隊友

黨媒都放風要保住一國兩制啦
我唔信中共會真心對香港好
根本冇當過香港係自己人
一切對香港做嘅都係因為中共嘅利益啫
班狗為左眼前嘅人工
幫極權政府對付香港人
到佢退休後同佢嘅後代
都要同香港人一齊承擔惡果
真係on撚9

即係有啦